兔子幫自己洗腳 :D

子你老母，小學雞定大陸哩呀？

兔子是其中一種最心境平靜的動物，很多人覺得牠們尤其是咀嚼食物的聲音很治癒。如果你家的兔子有攻擊性，這不是兔子的本性，而是後天環境和飼養方式影響的。兔子亦被作為情緒和心靈支持動物(emotional support animal)，即是主人有醫生的證明，帶着小動物作伴，心靈才得到慰藉。

以下video可看到兔子拚命地拯救一隻被困住的貓! 真感人！☺

我個隻都會
病從口入呀
屌極都唔聽

兔子🐰是親人的群體性動物，但身體語言與其他動物不同，要做些研究才理解。(推介最底的3個網站)

無視主人的誤會而被棄養：其實兔子側面看某東西就代表正面看某東西。兔子也有遠視。牠們正前方和下方是盲點，除了這兩個盲點外，牠們幾乎可以看到360度。(所以有時食物在牠下巴下面睇唔到)兔子只有向著前方大約30度範圍，才可以有立體影像。所以佢地唔係無視你，你是在他們視線範圍之內。

以下2個videos可看到：

兔子的行為解釋網站：

香港兔協:

美國兔協 House Rabbit Society (教育網站):

詳盡身體語言解釋(喜怒哀樂):

兔子開心到極! 🌟🐰

跳兔子舞(Binky)是兔子最開心的狀態。這是告訴你是一個好主人，代表牠很喜歡現時的環境和生活。兔子也會舒適地躺在地上，伸展手腳，還會打翻騰。室內飼養會比室外養長命，因為沒有天氣和敵人威脅，感到安全、平靜和舒適。狗吠聲、雷暴、消防車叫聲等也會嚇驚兔子。當牠們受驚時，也需要groom(撫摸/親吻)牠們，令牠們冷靜下來知道是沒事的。我家的兔子一聽到吸塵機聲音就嚇驚，所以每次我工人吸塵的時候，我會一直撫摸他們，幾次後他們已習慣了 !

怎樣簡單地同兔子剪指甲？

這個方法剪指甲是最容易(美國兔子協會的video)，把兔子放在桌上剪，桌上放條毛巾給他站著因為有traction。這方法對兔子來說比較少壓力(stress), 越少壓力越容易，越多人反而越大壓力：

記住不要反轉隻兔仔放在你大髀上好似bb咁，因為會令到牠進入昏睡狀態，心臟跳動越來越慢，有些兔仔因為咁而死去

我見過有寵物店反轉佢好似BB咁來剪指甲，所以原來好多人都唔知。

兔子發夢同主人玩：

兔子發夢飲水

我入黎係睇女的

兔子會不會叫? 是會的....

開心時會「屋屋」聲叫：

不滿時會咕咕叫。後腳大力踏地代表不滿，但也可以代表驚慌覺得有危險，要看當時的情況。在大自然內，兔子後腳大力踏地是用來警告其他兔仔(包括你)有危險。當兔子遇到巨大驚慌或痛苦也會尖叫，例如被捕獵者(predatory animals)追殺和吃的時候，當然這情況是很慘。

以下video 可看到咕咕叫。當牠用鼻碰主人的手然後縮低代表想被撫摸:

兔子不滿吃飯時被拍攝，上前搞灣2部攝錄機

ching幾歲

你同啲入扒房扮牛叫

煩住人唔准人食牛嘅傻西動物撚有咩分別

Get a life

得閒出去行下街識下人

上下興趣班，學門手藝好過

利申:非兔撚非動物撚

純粹覺得你好無聊

child登不嬲好多人覺得唱反調好撚型架

領養了兔子,係咁跳兔子舞!

跳兔子舞(Binky)是兔子最開心的狀態。這是告訴你是一個好主人，代表牠很喜歡現時的環境和生活：